<Skill code="CLIMB">
  <Name>
    <Korean>
      등반  
    </Korean>
  </Name>
  <Description>
    <Korean>
      이 기술을 사용해 벼랑 높이를 헤아리거나, 마법사의 탑 2층 창문에 다다르거
      나, 함정 구덩이에 빠진 뒤에 기어 올라올 수 있습니다.
      판정: 성공적으로 클라임 판정을 하면, 여러분은 오르고, 내려가고, 혹은
      경사를 가로질러 가거나, 벽 또는 다른 내키지 않는 가파른 곳 (심지어 손잡
      이가 달린 천장)들을 평소의 1/4속도로 움직일 수 있습니다. 경사로는 각이
      60이하로 져있는 것을 말합니다. 벽은 각이 60이상으로 져있는 것을 말합니
      다.
      클라임 판정에서 4또는 그 아래의 차이로 실패하면 진전이 없습니다, 그러
      나 5또는 그보다 높은 차로 실패하면 여러분이 올라갔던 높이에서 떨어집니
      다.
      클라임버스 킷은 여러분에게 클라임 판정에서 +2의 상황보너스를 줍니다.
      DC는 클라임의 조건에 따라 달라집니다. 작업을 비교할 때 다음에 오는 표
      에서 적합한 DC를 골라 쓰세요.
      클라임 DC 표면과 활동의 예
      0
      걸어 오르기에 너무 경사진 곳 또는 매듭진 밧줄이 발판으로 쓸
      벽과 같이 있는 것
      5
      밧줄이 발판으로 쓸 벽과 같이 있는 것 또는 매듭진 밧줄 또는
      로프 트릭 스펠의 영향을 받은 밧줄
      10
      잡을 수 있거나 서있을 수 있는 돌기가 나 있는 표면, 예를 들
      면 매우 울퉁불퉁한 벽이나 장치
      15
      알맞은 손잡이나 발 받침대가 있는(자연적이나 인공적인 것) 어
      떤 표면, 예를 들어 매우 울퉁불퉁한 천연 바위의 표면이나 나
      무, 또는 매듭지어지지 않은 밧줄, 또는 여러분의 손으로 잡아
      당겨 오를 수 있을 때
      20
      평평하지 않은 표면에 폭 좁은 손잡이나 발 받침대가 있는 것,
      예를 들어 전형적인 던젼의 벽이나 폐허
      25 거친 표면, 예를 들어 천연 바위벽이나 벽돌 벽
      25 매달리거나 천장 발 받침대 없이 손잡이만 있는 곳
      — 완벽하게 매끄러운 곳, 평평한, 수직의 표면은 올라갈 수 없습
      니다.
      
      클라임 DC
      수정치1 표면이나 행동의 예
      –10
      굴뚝모양의 것(인공적인 것이나 자연적인 것)을 오르거나
      여러분이 발을 받칠 수 있는 두개의 마주보는 벽 (DC를
      10 감소 시킵니다.
      –5 여러분이 수직의 벽에 발을 받칠 수 있는 모서리를 오르는
      곳(DC를 5 감소시킵니다.)
      +5 표면이 매끄럽다. (DC를 5 증가 시킵니다.)
      1 이 수정치들은 누적 됩니다. 허용 되는 어느 곳에나 쓰세요
      여러분은 오르기 위해 두 손이 자유로워야 합니다, 그러나 여러분은 한 손
      으로 자세를 유지한 채 한 손만이 필요한 행동이나 주문을 시전할 수 있습니
      다. 오르는 도중에, 여러분은 급습을 피할 수 없습니다. 그러므로 여러분은
      민첩 AC보너스를 잃습니다. (만약 있다면) 여러분은 또한 오르는 도중에 방패
      를 사용할 수 없습니다.
      오르는 도중에 어떤 때라도 데미지를 입으면, 경사나 벽의 DC에 대해 클라
      임 판정을 합니다. 실패하면 여러분은 올랐던 곳에서 떨어지고 그만큼의 추락
      데미지를 입게 됩니다.
      더 빨리 오르기: 여러분은 평소 속도 보다 더 빨리 오르기를 시도할 수 있
      습니다. –5의 페널티를 가속에 의해 받게 되고, 여러분은 평소 속도의 절반으
      로 움직일 수 있습니다.(1/4의 속도로 움직이는 것 대신에)
      여러분의 손잡이나 발 받침대를 만들기: 여러분은 여러분의 손잡이와 발
      받침대를 피톤을 벽에 박음으로써 만들 수 있습니다.이것을 하는 것은 피톤마
      다 1분씩 소요합니다. 그리고 하나의 피톤은 3피트 (약 1미터)의 거리를 필요
      로 합니다. 어떤 손잡이나 발 받침대가 있는 표면이나, 피톤이 있는 벽은 15
      의 DC를 갖습니다. 같은 방법으로, 등산가는 손도끼나 그와 유사한 것을 이용
      해서 얼음벽에 손잡이를 파낼 수 있습니다.
      자기 자신을 떨어지는 도중에 잡기: 사실 벽에서 떨어지는 자기 자신을
      잡는 것은 불가능 합니다. 클라임 판정을 (DC=벽의 DC+20) 합니다. 경사로에
      서 떨어지는 자기 자신을 잡는 것은 더 쉽습니다. (DC= 경사로의 DC +10)
      오르는 도중에 떨어지는 캐릭터를 잡기: 만약 오르던 누군가가 여러분의
      위에서 또는 근처에서 떨어진다면, 여러분은 떨어지는 캐릭터가 여러분 캐릭터
      의 범위 내에 있다면 잡기를 시도할 수 있습니다.이것을 하는 데에는 떨어지
      는 캐릭터에 대해 성공적인 근접 공격을 필요로 합니다.(비록 그 또는 그녀가
      자발적으로 앞서 어떤 민첩 보너스가 만약에 사라져도). 만약 여러분이 맞힌
      다면 여러분은 반드시 곧바로 클라임 판정을 시도해야 합니다(DC= 벽의
      DC+10). 성공은 곧 여러분이 떨어지는 캐릭터를 붙잡았다는 것을 의미합니
      다. 그러나 그의 또는 그녀의 무게를 전부 합쳐서, 장비들 까지도 포함하여,
      여러분의 무게 제한을 넘을 수 없습니다. 그렇지 않다면 여러분은 자동적으로
      떨어집니다. 만약 여러분이 4또는 그보다 적게 실패했다면, 여러분은 떨어지
      는 캐릭터를 멈출 수 없습니다. 그러나 여러분이 벽에 쥔 손을 놓치지 않습니
      다. 만약 5나 그보다 큰 차로 실패 했다면, 여러분은 떨어지는 캐릭터를 붙잡
      는 것을 실패하고 같이 떨어져 버립니다.
      액션: 오르기는 이동의 한 부분입니다. 그러므로 이것을 일반적으로 무브
      액션의 부분입니다(그리고 무브 액션의 다른 형식의 움직임과 같이 할 수 있
      습니다.). 각각의 오르기는 다른 클라임 판정을 무브 액션에 포함합니다. 자
      기 자신을 잡거나 다른 캐릭터를 잡는 것은 액션을 취하지 않습니다.
      특수: 여러분은 로프를 캐릭터를 끌어당기기 위해(혹은 내리기 위해) 순수
      한 힘을 통해 할 수 있습니다. 여러분은 이 형식에서 여러분의 무게 제한의
      두 배를 올릴 수 있습니다.
      하플링은 +2의 종족 보너스를 클라임 판정에 받습니다. 하플링은 민첩하고
      잘 넘어지지 않기 때문입니다.
      리자드를 패밀리어로 부리는 자는 +3의 보너스를 클라임 판정에 받습니다.
      만약 여러분이 아틀레틱 피트를 가지고 있다면, 여러분은 +2의 보너스를 클
      라임 판정에 받습니다.
      오르기 속도를 지닌 크리쳐는 +8의 종족 보너스를 클라임 판정에서 받습니
      다. 크리쳐는 반드시 DC 가 0보다 높은 경사나 벽에선 클라임 판정을 해야
      합니다. 그러나 언제나 10을 취하기를 선택할 수 있습니다. 심지어 오르는 도
      중 돌진이나 위험할때조차도. 만약 오르기 속도를 가진 크리쳐가 더 빨리 오
      르기를 한다면(위를 보세요) 그것은 그것의 오르기 속도의 두 배로 움직입니
      다(또는 이것의 지상에서의 속도, 어느 쪽이든 느린 쪽). 그리고 하나의 클라
      임 판정을 –5의 페널티를 받고 합니다. 크리쳐는 AC로 가는 민첩 보너스를
      유지합니다.(만약 있다면) 오르는 도중에, 그리고 이것에 대항해서 공격자는
      아무런 특별한 보너스를 그들의 공격에 얻지 못합니다. 이것은 그러나 오르는
      도중에 달리는 행동일 때는 할 수 없습니다.
      시너지: 만약 여러분이 5랭크 이상의 로프 사용하기가 있다면, 여러분은 밧
      줄을 이용해서라든지, 매듭진 밧줄이라든지, 밧줄과 벽의 조합으로 하는 클라
      임 판정때 +2의 보너스를 받습니다.
    </Korean>
  </Description>
  <RelatedAbility>STR</RelatedAbility>
  <RelatedSkillList>
  </RelatedSkillList>
</Skill>