<Skill code="RIDE">
  <Name>
    <Korean>
      승마  
    </Korean>
  </Name>
  <Description>
    <Korean>
      여러분이 타려는 생명체가 올라타기에 부적합한 모양새를 하고 있다면 라이드
      판정에서 -5의 페널티를 받게 됩니다.
      판정: 일반적으로 타는 동작은 판정을 하지 않아도 됩니다. 여러분은 안장
      을 놓고 타서 가고 내리는 것을 별 문제 없이 할 수 있습니다.
      판정을 해야 하는 경우는 밑에 있는 표에 나와 있습니다.
      일 라이드 DC 일 라이드 DC
      무릎으로 조종하기 5 뛰어넘게 하기 15
      안장 위에서 버티기 5 질주하게 하기 15
      워홀스와 함께 싸우기 10 전투 중에 컨트롤하기 20
      탈것으로 방어하기 15 빨리 타거나 내리기 201
      안전하게 떨어지기 15
      1 아머 체크 페널티가 적용됩니다.
      무릎으로 조종하기: 여러분은 즉시 무릎으로 탈 것을 조종해서 양팔은 전
      투시에 자유롭게 쓸 수 있습니다. 여러분의 턴[turn]이 시작되자 마자 라이드
      판정을 하세요. 만약 실패 한다면 여러분은 한 팔로는 탈것을 조종해야 하고
      전투에는 한 손만 이용할 수 밖에 없게 됩니다.
      안장 위에서 버티기: 여러분의 탈것이 갑자기 번쩍 일어서려고 하거나 갑
      자기 내달을 때, 여러분이 데미지[damage]를 입을 때 즉시 떨어지지 않고
      안장 위에서 버틸 수 있습니다. 별도의 액션은 없습니다.
      싸움말과 함께 싸우기: 여러분의 말이 싸울 수 있도록 훈련이 되어서 지금
      싸우고 있을 때 여러분도 말과 별도로 공격을 할 수 있습니다. 프리 액션
      [Free action]입니다.
      탈것으로 방어하기: 여러분은 갑자기 탈것의 옆으로 가 매달려서 그 탈것
      을 방어물로 사용할 수 있습니다. 그 동안 여러분은 공격을 하거나 스펠을 캐
      스팅 할 수 없습니다. 라이드 판정에 실패한다면 여러분은 방어 효과를 얻을
      수 없게 됩니다. 별도의 액션은 필요 없습니다.
      안전하게 떨어지기: 탈것이 죽거나 넘어져서 그곳에서 여러분이 떨어졌을
      때 즉시 데미지[damage]를 얻지 않기 위해 시도 할 수 있습니다. 만약 라이
      드 판정에 실패한다면 여러분은 1d6의 추락 데미지를 얻습니다. 별도의 액션
      은 필요 없습니다.
      뛰어넘게 하기: 여러분의 탈 것은 이동의 한 부분으로써 장애물 따위를 뛰
      어 넘어갈 수 있습니다. 여러분이 얼마나 멀리 점프할 수 있는가를 보기 위해
      여러분의 라이드 수정치를 적용하거나 탈것의 점프 수정치를 적용해서 더 낮은
      값을 판정에 이용합니다. 라이드 판정에 실패한다면 여러분은 탈것이 뛸 때
      거기서 떨어지게 되고 상황에 맞게 추락 데미지[damage](적어도 1d6 포인
      트)를 받게 됩니다. 별도의 액션은 필요 없지만 이것은 이동 동작 중 일부로
      간주합니다.
      질주하게 하기: 이동 액션 도중에 여러분의 탈것이 굉장한 속도로 질주하
      게 할 수 있습니다. 라이드 판정이 성공하면 1라운드 동안 10피트 정도 빠르
      기가 향상되지만 탈것이 1포인트의 데미지[damage]를 얻게 됩니다. 매 라운
      드 마다 이것을 쓸 수 있지만 연속 될 때 마다 탈것이 입는 데미지는 라운드
      당 두 배씩 늘어나게 됩니다. (2포인트. 4포인트, 8포인트 이런 식으로)
      탈것을 전투 중에 컨트롤하기: 이동 액션으로써 여러분은 전투용으로 훈련
      되지 않은 탈 것을 전투 중에 컨트롤 할 수 있습니다. 여러분의 라이드 판정
      이 실패한다면 그 라운드 동안 아무것도 할 수 없습니다. 여러분의 탈것이 전
      투용으로 훈련된 것이라면 이것을 할 필요가 없습니다.
      빨리 타거나 내리기: 여러분이 그 라운드에서 무브 액션이 가능하다면 여
      러분보다 한 단계 더 큰 크기 이하의 크기를 가진 생명체를 타거나 내릴 때
      그 동작을 프리 액션으로 할 수 있습니다. 라이드 판정이 실패하면 타거나 내
      리는 액션이 하나의 이동액션이 되어 버립니다. 여러분 보다 두 단계 이상의
      큰 생명체를 탈 때는 빨리 타거나 내릴 수 없습니다.
      액션: 경우에 따라 다양하다. 타거나 내리는 행동은 일반적으로는 무브 액
      션입니다. 다른 판정들은 무브 액션일 때도 있고 프리 액션일 때도 있고 아무
      액션이 필요치 않은 것도 있습니다. 위에 있는 분류를 참조하세요.
      특수: 만약 안장 없는 탈것을 탄다면 라이드 판정을 할 때 -5의 페널티가
      주어집니다.
      탈것의 안장이 군용 안장이라면 안장 위에서 버틸 때 하는 라이드 판정에
      +2의 보너스가 주어집니다.
      라이드 스킬은 마운티드 아처리 피트[Mounted Archery feat]와 마운티드
      컴벳 피트[Mounted Combat feat], 라이드-바이 어텍 피트[Ride-By
      Attack feat], 스피릿트 차지 피트[Spirited Charge feat], 그렘플 피트
      [Trample feat]의 선결 조건입니다.,
      여러분에게 에니멀 어피너티 피트[Animal Affinity feat]가 있다면 라이드
      판정에서 +2의 보너스를 얻습니다.
      서니지: 헨들 에니멀[Handle Animal]의 스킬 랭크가 5 이상이라면 라이드
      판정을 할 때 +2의 보너스를 받습니다.
    </Korean>
  </Description>
  <RelatedAbility>DEX</RelatedAbility>
  <RelatedSkillList>
    <Related>
      <RequiredSkill code="HANDLE_ANIMAL">5</RequiredSkill>
      <SkillBonus>2</SkillBonus>
    </Related>
  </RelatedSkillList>
</Skill>