<Skill code="SURVIVAL">
  <Name>
    <Korean>
      생존  
    </Korean>
  </Name>
  <Description>
    <Korean>
      이 기술로 추적하거나, 야생 동물들을 사냥하거나, 얼어붙은 황무지에서 파티
      를 안전하게 이끌거나, 근처에 아울베어들이 서식하고 있다는 단서를 발견하
      거나, 유사나 다른 자연 재해를 피할 수 있습니다.
      판정: 여러분은 야외에서 여러분 자신을 지키고 다른 이들을 안전하게 하고
      굶지 않게 할 수 있습니다. 서바이벌 판정을 할 때의 DC가 밑에 있는 표에
      나와 있습니다.
      여러분이 레인져가 아니거나 트렉 피트[Track feat]가 없다면 서바이벌 스
      킬로 복잡한 추적은 할 수 없습니다. (아래에 나와 있는 제한을 보세요)
      서바이벌 DC 일
      10 혼자서 야외에서 지냅니다. 식량을 구하거나 사냥을 할 때 여
      려분은 육상에서 빠르기의 절반으로 움직이게 됩니다. (별도의
      음식이나 물은 필요 없습니다.) 판정 결과가 10 에서 1 높아
      질 때 마다 다른 한 사람을 또 먹일 수 있습니다.
      15 혹독한 기후에서 육상에서의 속도의 절반으로 이동한다면 인내
      력 내성 굴림에 +2의 보너스를 주고 움직이지 않고 있다면 +4
      의 보너스를 줍니다. 판정 결과가 15 보다 1 높을 때 마다 다
      른 한 사람에게도 적용이 됩니다.
      15 유사[流砂]같은 자연재해를 피하거나 길을 잃지 않습니다.
      15 미리 24시간 동안의 날씨에 대해 예측할 수 있습니다. 판정
      결과가 15 보다 1 높을 때 마다 하루 더 예측할 수 있게 됩니
      다.
      다양하다 흔적을 뒤쫓는 일입니다. (트랙 피트를 참조하세요.)
      액션: 때에 따라 다양합니다. 하나의 서바이벌 판정은 하루 종일의 활동을
      나타낼 수도 있고 몇 시간의 활동을 나타낼 수도 있습니다. 흔적을 찾는 일을
      위해 서바이벌 판정을 할 때는 적어도 하나의 풀 라운드 액션[full-round
      action]을 해야 하거나 시간이 더 길어질 수도 있습니다.
      재시도: 때에 따라 다양합니다. 야외에서 혼자서 지내거나 위의 표에서 말
      한 인내 내성 굴림을 하기 위해서는 매일 24시간 마다 한번씩 판정을 해봐야
      합니다. 다음날 판정 하기 전까지 판정 결과는 유효합니다. 길을 잃거나 자연
      재해를 피하기 위해서는 그런 일이 발생할 때 마다 판정을 해줘야 합니다. 길
      을 잃지 않기 위해서 하거나 자연 재해를 피하기 위해서 하는 서바이벌 판정
      은 다시 시도할 수 없습니다. 흔적을 뒤쫓기 위해서 하는 서바이벌 판정은 야
      외에서는 한 시간 동안 실내에서는 10분 동안 수색을 한 후에 재시도를 할 수
      있습니다.
      제한: DC에 상관 없이 누구나 서바이벌 판정으로 흔적을 찾을 수 있습니
      다. 흔적을 추적하는 것은 DC가 10 이하일 때만 가능합니다. 오직 레인져
      [ranger]나 트랙 피트[Track feat]를 가진 캐릭터 만이 흔적을 뒤쫓기 위해
      서 하는 높은 DC의 서바이벌 판정을 할 수 있습니다.
      특수: 여러분의 서바이벌 스킬 랭크가 5 이상이라면 자동적으로 어디가 북
      쪽인지 알 수 있습니다.
      레인져[ranger]는 자신이 선호하는 적의 흔적을 찾거나 그 뒤를 쫓을 때
      보너스를 얻게 됩니다.
      여러분에게 셀프서피션트 피트[Self-SuIfficient feat]가 있다면 서바이벌 판
      정을 할 때 +2의 보너스를 얻게 됩니다.
      시너지: 여러분의 서바이벌 스킬 랭크가 5 이상이라면 자연에 대한 날러지
      판정을 할 때 +2의 보너스를 얻게 됩니다.
      여러분의 던전니어링[Dungeoneering]에 대한 널리지 스킬 랭크가 5 이상
      이라면 지하에서 하는 서바이벌 판정에 +2의 보너스를 줍니다.
      여러분의 자연에 대한 널리지 스킬 랭크가 5 이상이라면 지하가 아닌의 자
      연 환경(물, 사막, 숲, 언덕, 습지, 산, 평원)에서 하는 서바이벌 판정에 +2
      의 보너스를 줍니다. (aquatic, desert, forest, hill, marsh, mountains,
      and plains).
      여러분의 지리에 대한 널리지 스킬 랭크가 5 이상이라면 길을 잃지 않기 위
      해서나 자연 재해를 피하기 위해서 하는 서바이벌 판정에 +2의 보너스를 줍니
      다.
      여러분의 플레인에 대한 널리지 스킬 랭크가 5 이상이라면 다른 플레인에서
      하는 서바이벌 판정에 +2의 보너스를 줍니다.
      여러분의 서치의 스킬 랭크가 5 이상이라면 흔적을 찾거나 그 뒤를 따를 때
      하는 서바이벌 판정에 +2의 보너스를 줍니다.
    </Korean>
  </Description>
  <RelatedAbility>WIS</RelatedAbility>
  <RelatedSkillList>
  </RelatedSkillList>
</Skill>